裁判官斥：朱經緯代表律師指他有責任指引證人作供方向

退休警司朱經緯涉嫌在二零一四年佔領行動期間，在旺角以警棍毆打途人案，下午在東區裁判法院續審。朱經緯繼續自辯期間，他的代表律師一度嘗試證明一段電視新聞片段中的一輛巴士，與呈堂相片中的巴士是一樣，以顯示事發當日的時間線。主任裁判官錢禮反駁指，根本無法從新聞片段中，看到巴士的號碼，又質疑辯方代表律師自己都看不到巴士的號碼。

裁判官下午又一度向辯方代表律師指，她已經是非常容忍，認為律師有責任控制證人作供的情況，指引證人作供方向，又指法庭已經花了半天，仍然未進入正題。

時任警司朱經緯在2014年「佔旺」期間執勤時，涉在旺角揮警棍襲擊男途人，朱事後被控一項襲擊致造成身體傷害罪，他在東區法院經審訊後被裁定控罪表證成立。朱今(9日)繼續出庭自辯。

朱繼續解釋各種警方對付人群聚集的戰術，裁判官要求辯方大狀好好控制其作供方向，官直言被告已花了一天半時間自辯，但仍未進入本案涉及的情節，直言「我哋依家係咪上緊堂學戰術？ 」

朱自辯指，現場警員當時自發揮舞警棍，朱個人認為人群壓向警員，警員擔心自己安全，才揮舞警棍。朱亦手持警棍防備，指當時人群是active aggression，認為使用警棍是唯一有效方法應對。

朱評估形勢，決定使用武力驅散人群，並指根據公安條例和刑事訴訟條例，賦予他權力作驅散。朱稱真誠相信，不使用武力便不能達到驅散目的。由於現場環境混亂嘈雜，他大聲向同事稱「驅散佢哋」。

退休警司朱經緯於2014年佔領行動期間，在旺角執勤時涉嫌以警棍毆打途人，被控一項襲擊致造成身體傷害罪，案件於東區裁判法院續審。法庭今早傳召為事主鄭仲恒診症的醫生作供。

辯方大律師、曾任警方反黑組高級督察的彭彼得（Peter Pannu）今盤問證人時欲示範被告揮動警棍的力度，遂突然舉起警棍大力擊落律師桌，以致有文件飛落，全場嘩然。主任裁判官錢禮即時大聲斥他「沒有必要這樣做」、「沒有人叫你示範」，辯方道歉。

丁蟹: 本案重點唔係打死人, 係浪子回頭金不換

condom用完即棄算啦

咁都仲有一線生機。

阿SIR亂UP唔使你教